<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>selected-work on Fajar Roma</title>
    <link>https://fajarroma.github.io/tags/selected-work/</link>
    <description>Recent content in selected-work on Fajar Roma</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://fajarroma.github.io/tags/selected-work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Campaign of Chair and Honey</title>
      <link>https://fajarroma.github.io/campaign-of-chair-and-honey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarroma.github.io/campaign-of-chair-and-honey/</guid>
      <description>Campaign of Chair and Honey 2022.
Oil on Canvas.
Statement Fenomena kampanye politik di dalam sejarahnya, kampanye memang sudah lama melekat dengan Pemilihan umum. Kampanye seolah telah menjadi conditio sine qua non dari Pemilu. Namun ada satu persoalan tentang kurangnya konsistensi sikap para Pemimpin yang terpilih setelah kampanye. tidak ada pemahaman dalam menjawab pertanyaan, apakah jawabannya berpengaruh ataukah tidak pada masa depan kehidupan rakyat. Apakah rakyat mengerti yang disampaikan lewat kampanye, ataukah justru kampanye telah menjadi entitas yang terpisah untuk memenuhi egonya sendiri yang identik dengan mengumbar dana besar, pengerahan massa, hura-hura, Janji-janji manis yang ujungnya untuk kekuasaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chér Ami</title>
      <link>https://fajarroma.github.io/cher-ami/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarroma.github.io/cher-ami/</guid>
      <description>Chér Ami 2022.
Oil on Canvas.
Statement Sekitar 100.000 merpati memainkan peran penting pada PD I. Mereka adalah alat komunikasi sempurna, dapat diangkut dengan mudah, memiliki tingkat perawatan mudah dan murah, dan memiliki kemampuan homing sangat kuat. Pesan-pesan kecil akan diamankan dalam sebuah tabung logam yang menempel di kaki mereka, dilepaskan di medan perang atau bahkan dari pesawat.
Mereka berperan sangat penting dalam upaya peperangan, sehingga Pemerintah Inggris mengeluarkan hukuman penjara 6 bulan kepada siapa pun yang mengganggu merpati-merpati tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exist</title>
      <link>https://fajarroma.github.io/exist/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarroma.github.io/exist/</guid>
      <description>Exist 2022.
Oil on Canvas.
75x85 cm.
Statement Manusia adalah sekumpulan dari tindakan-tindakannya selama masa hidup. berada pada dunia yang segalanya dipertimbangkan dengan utilitas,bahwa tindakan yang positif adalah yang bermanfaat untuk lingkungan sehingga Manusia hidup lalu mati harus meninggalkan sesuatu untuk kemaslahatan masyarakat, dan manusia ada apabila ia menjadi apa yang ia inginkan.
Gagasan yang ada didalam kepala tidak pernah menyentuh dinding realitas ketika tidak dibarengi dengan sebuah tindakan atau eksistensi,maka sebuah esensi dari tindakan hanya dapat dirasakan nyata setelah melihat hasil dari tindakan-tindakan tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Major Utility</title>
      <link>https://fajarroma.github.io/major-utiliity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarroma.github.io/major-utiliity/</guid>
      <description>Major Utility 2022.
Oil on Canvas.
100x100 cm.
Statement Jeremi bentham mendefinisikan kesejahteraan dengan mengacu pada jumlah kebahagiaan terbanyak oleh mayoritas untuk menentukan tingkat kesejahteraan suatu masyarakat. Dengan melihat kondisi hutan yang salah satu wilayanhnya diubah untuk menjalankan pembangunan negara diberbagai sektor. Seorang ekologis ketika melihat hutan yang terlantar akan menanaminya dengan pohon bukan dengan beton.
Indonesia melalui hutannya menjadi penyumbang oksigen dunia terbanyak. penjagaan dan perawatan hutan disana perlu diperhatikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modern LIfe is Rubbish</title>
      <link>https://fajarroma.github.io/modern-life-is-rubbish/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarroma.github.io/modern-life-is-rubbish/</guid>
      <description>Modern LIfe is Rubbish 2022.
Statement Berangkat dari penelitian tentang kondisi perkembangan budaya seni ukir di Jepara,Jawa tengah. Di tengah perubahan psikologis generasi muda di zaman sekarang untuk bersikap serba instan dan praktis. fenomena tersebut tak luput pula di kota kelahiran saya. Munculnya pabrik-pabrik tekstil dengan tujuan positif merubah ekonomi masyarakat setempat dengan lapangan kerja berdampak pula pada perkembangan budaya ukir di Jepara. Lowongan pekerjaan di pabrik dengan gaji tetap dan tinggi menjadi pilihan paling efisien menurut mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saturday Night Costume (External Formulas)</title>
      <link>https://fajarroma.github.io/saturday-night-costume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarroma.github.io/saturday-night-costume/</guid>
      <description>Saturday Night Costume (External Formulas) 2022.
Statement Setiap hari manusia mengkonsumsi gambar-gambar didepan mata. Ketika seseorang mengendalikan dirinya atas apa yang ia anggap memuaskan dan menghibur meskipun itu sebenarnya di luar dari sifat dan dorongan hati yang orisinil,artinya manusia seperti itu telah mengingkari keotentikan dirinya sendiri. Perasaan kepura-puraan dan perasaan yang mendasar untuk kehidupan sangat sulit dibedakan,ketika kita mengidolakan seseorang dengan meniru gaya hidup orang itu karena kesamaan kelompok dan golongan bukan karena kepribadian dan apapun yang sudah orang itu perjuangkan untuk masyarakat, artinya kita memainkan sebuah komedi dengan mengidolakan orang tersebut dan menjadikan perasaan kepura-puraan sebagai arahan dalam tindakan kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minor: Femme and Nature corelation</title>
      <link>https://fajarroma.github.io/minor-femme-and-nature-corelation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fajarroma.github.io/minor-femme-and-nature-corelation/</guid>
      <description>Minor: Femme and Nature corelation 2022.
Statement Berangkat dari sudut pandang korban, Perempuan seakan terdefinisi sebagai setengah dari manusia. Dalam sejarah filosofi, perempuan seolah dianggap anakanak yang berbadan besar hingga melahirkan hampir semua jenis injustice berada dalam tubuh seorang perempuan. Diskriminasi upah, sejarah perempuan di depan hukum, ayat-ayat misoginis, ketidakadilan seksual hingga peran global perempuan yang disempitkan dalam rumah tangga, terkorelasi dengan alam yang menjadi modal bertindak bagi manusia yang mengarah pada tindakan eksploitatif.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
